[新手業主] 關於供樓利息扣稅

1) 話說我上年年尾買左個單位,
今年2月開始每月還緊按揭,
但上年既報稅表一早已經交左,
所以今年2,3月既供樓利息冇扣到19/20年度既稅。
可唔可以喺20/21年度填返?

2) 另外, 假設個物業黎緊會出租,
d供樓利息係咪唔可以扣稅?
如果唔打𨤳印就可以扣稅? (但俾稅局發現就收皮?)

3) 如果我唔打𨤳印, 唔將供樓利息扣稅,
同時又唔申報租金收入, 又得唔得?

謝謝各位

2) & 3) 如果你諗住呃稅局準備坐監

你個租客報同一個地址嗰刻

第 1) 我搵到了, 利息扣稅最多15個年度, 咁唔算急既

如果要出租係咪要銀行同意?
可唔可以直接出租然後報去稅局乖乖交物業稅就算

1 按年度實際支出計，claim $1 都當用左1年，所以留返出年都得 。

2 出租利息可以係個人入息課稅下扣稅。

3 打唔打厘印同扣唔扣稅都好，
暪稅就係暪稅。

上年報稅係報前年嘅收入，來緊報稅先係報反上年喎

特許公認會計師公會搞咗個免費稅務諮詢熱線
WhatsApp 去5245 9744問啦
會有人打番比你覆你問題
堅免費